接手東芝審計 PwC: 並未感到政治壓力

普華永道Aarata執行長稱東芝審計案並未承受政治壓力

路透東京8月21日 - 普華永道Aarata執行長週一否認在簽核東芝(6502.T)年度財報時受到政治壓力；東芝因財報獲得簽核而免於退市命運。
普華永道Aarata本月稍早簽核東芝年度財報，出具保留意見。但同時對公司治理髮出「否定意見」，稱東芝計入美國核電業務Westinghouse虧損的時機過晚。

對於首相安倍晉三而言，這份分開出具兩種意見的審計報告出現的時機相當敏感。儘管安倍支持更為嚴謹的公司治理及會計制度的呼聲，但分析師多表示，若出現大型企業破產或退市案，可能會衝擊目前支持度已經很低的日本政府。

普華永道Aarata執行長Koichiro Kimura接受路透電話訪問時稱，「沒有任何政治壓力。」東芝在2015年承認浮報多年獲利之後，普華永道Aarata取代安永ShinNihon成為東芝的審計公司。(完)

qualified + adverse

姐係FS就qualified, corp governance 就 adverse ?

有咩分別駕
留名學嘢